Apple向Apple Music用戶推促銷通知 被指違反自家規定

2月19日下午消息，據美國科技媒體9to5 Mac報導，Apple正在向Apple Music（Apple音樂）用戶推送通知，為後者所指定的朋友提供一個月的免費音樂流。上週，該公司還在Apple Music上發送通知，為過期用戶提供為期三個月的免費試用。

但9to5Mac注意到，這次推送違反了Apple自己所製定的App Store審查指導原則中的一條，即“推送通知……不應用於廣告、促銷或直接營銷目的。”9to5Mac已聯繫Apple公司，希望澄清這一規則。

這不是Apple第一次將自己的應用通知用於促銷目的。此前Apple也為原創節目《順風車卡拉OK秀》（Carpool Karaoke）推送過通知。如果用戶參加iPhone升級計劃，Apple商店會在新的iPhone型號手機上架銷售時通知你。

在這兩種情況下，Apple似乎都沒有嚴格遵守自己製定的應用商店規則。9to5Mac指出，雖然iPhone升級計劃的成員可能對最新的iPhone感興趣，但一個已經過期的Apple音樂用戶可能不想從服務中得到任何通知。

請解釋一下Apple有無跟自己App Store規矩

Apple遲啲就將成個Music App下架

但係內置就改做無得刪除

內置app會俾app store規定限制咩？

淨係識負皮，有無人解釋下Apple Music有無違反App Store規定呀

4.5.4 Push Notifications must not be required for the app to function, and should not be used for advertising, promotions, or direct marketing purposes or to send sensitive personal or confidential information. Abuse of these services may result in revocation of your privileges.

自從apple 允許內置app 被del 之後呢啲app 就係app store 上架比人可以down 返

自己唔計

好嘢Apple講晒又嬴

Spotify 屌打apple music

個平台係邊個？

無所謂啦 用得iphone都100%支持apple
佢彈廣告都可以話佢貼心提醒

apple：iphone,ios,app store rules,apps審查員全部都係我既,你地點同我鬥

唔經app store 上架
直接內置
可以輕鬆避開你條問題
但可能會遇上 IE 遇到嘅問題